Soit $x$ un nombre.\\
On considère les deux figures suivantes~: 


\begin{multicols}{2}
  \begin{center}
  \begin{tikzpicture}
  \coordinate (A) at (0, 0);
  \coordinate (B) at (5, 0);
  \coordinate (C) at (60:5cm);
  \draw[thick] (A) -- (B) node[sloped,midway] {/\!/}
  -- (C) node[sloped,midway] {/\!/}
  -- (A) node[sloped,midway] {/\!/};
  \draw[thin,latex'-latex'] ([yshift=-3mm]A) -- ([yshift=-3mm]B) node[font=\scriptsize,midway,below] {$x\,\text{cm}$};
  \end{tikzpicture}
  \end{center}
  \begin{center}
  \begin{tikzpicture}
  \coordinate (A) at (0, 0);
  \coordinate (B) at (5, 0);
  \coordinate (C) at (5,3);
  \coordinate (D) at (0,3);
  \draw[thick] (A) -- (B) -- (C) -- (D) -- cycle;
  \draw[thin,latex'-latex'] ([yshift=-3mm]A) -- ([yshift=-3mm]B) node[font=\scriptsize,midway,below] {$x\,\text{cm}$};
  \draw[thin,latex'-latex'] ([xshift=-3mm]A) -- ([xshift=-3mm]D) node[font=\scriptsize,midway,left] {$3\,\text{cm}$};
  \pic [draw,thick,angle radius=2mm]  {right angle = A--B--C};
  \pic [draw,thick,angle radius=2mm]  {right angle = B--C--D};
  \pic [draw,thick,angle radius=2mm]  {right angle = C--D--A};
  \pic [draw,thick,angle radius=2mm]  {right angle = D--A--B};
  \end{tikzpicture}
  \end{center}
\end{multicols}
\begin{enumerate}
\item  Exprimer en fonction de $x$~:
\begin{enumerate}
\item le périmètre du triangle~: \pointilles
\item le périmètre du rectangle~: \pointilles
\end{enumerate}
\item Traduire la phrase suivante par une écriture mathématique~:
\begin{center}
\textit{\og{}Le périmètre du triangle est égal au périmètre du rectangle.\fg{}}
\end{center}

{\doublespacing 
\pointilles

\pointilles

\pointilles

}


\item Pour $x=4$ l'égalité ci-dessus est-elle vraie ?

{\doublespacing 
\pointilles

\pointilles

}
\item Pour $x=6$ l'égalité ci-dessus est-elle vraie ?

{\doublespacing 
\pointilles

\pointilles

}
\end{enumerate}